中大既同學唔使驚grad唔到了

中文大學校方在一名教授全不知情下，擅自調升該教授教導的4位工商管理碩士（MBA）學生之成績，讓四人毋須重讀，順利畢業。涉事的中大商學院前副教授于宏碩難忍專業判斷遭校方侵犯，不惜賣車賣樓花數以百萬與中大打官司，上訴至終審法院，惜遭駁回。抗爭逾千日，她接受《蘋果》訪問，感嘆本港教育趨向商品化，不想大學變學店，坦言有教授感壓力要給學生好成績，堅持原則的教授則慘被侵犯專業，拖累大學學術操守水平，令成績「肥佬」的學生也能獲頒MBA。

記者 姚國雄

2014年7月，由中大商學院市場學系前副教授于宏碩任教的「市場管理學」，課程其中4名學生成績被評為D+。按若此科只獲D+或以下等級，學生須重修，否則不能畢業。4人不滿評分及于的解釋，向中大工管研究生學部的考試小組提出覆檢。

1個多月後，于接獲通知，小組決定調升學生成績，但拒絕交代原因，整個過程于不獲邀參與、沒有機會向小組提供這4名學生課堂上的表現。她指任教中大27年以來，這是她首次遭校方擅自調整其任教學生的分數：「整個加分的過程，我全被蒙在鼓裡，即使我每一個星期不斷詢問有關情況。」據知4位學生中，3人是內地生，1人是香港學生。

學校都驚左nds

賣車賣樓